---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（四十一）大学断代史（五）我的娱乐方式"
category: Other
summary: "本篇文章轻描淡写的描述了我的娱乐方式，不管是SNS、游戏、出去走走，还是看电影、写作，我都希望我做的事情有那么一点意义。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 大学
- 断代史
- 大学断代史
- 娱乐
---

`文/温国兵`

忙碌的大学生活总要有属于自己的娱乐方式，琴棋书画也好，游戏运动也罢。

上大学开通了人人网、新浪微博、腾讯微博，再到后来的微信、陌陌、来往、易信、米聊、Line、WhatsAPP，加上最开始的QQ、QQ空间、朋友网，太多的SNS使我不得不放弃其中的一些。现在，微信成为我现在使用最频繁的SNS应用，偶尔登下新浪微博，弃用其他提及的所有SNS网站或者应用。常说人生而孤独，我们渴望与他人的结交，迫不及待的渴望与他人的世界产生交集。使用SNS的原因，大抵有如下几个：打发时间、内心空虚、搪塞孤独、找到趣味相投之人。什么吃饭前发微博，什么事情都晒一晒，转发各种无聊段子、各类营销广告、不转不是中国人之流等等，如此等等，实乃无趣。以前会在QQ空间更新下状态，后来弃用了。有了智能机到前段时间，会在微信朋友圈更新下，现在已经停止了，以后也不打算再用了。我们知道的越多，就会越沉默。越沉默不一定会越孤独，即使孤独，也能找到很多需要去做的事情。强大的内心不需要那么多庸人自扰。

上大学以来，我的娱乐方式不外乎运动、出去走走、看电影、写作。运动包括了跑步、羽毛球、篮球。不过从大二开始篮球打得比较少了。以前在一篇文章中写到跑步，我是喜欢跑步的，还记得春上村树的作品《当我跑步时我在谈些什么》，其中提到关于生命的思考：「转过弯道时，有时觉得他们好像呼着白气，正从对面默默跑将过来。经受了那般苛酷训练的他们，胸怀的希望、梦想和计划，究竟都消失到了哪里呢？人的思绪也会伴随着肉体的死亡，草草消逝无踪么？」。我也有类似的习惯，就是在跑步的同时思考很多。跑步给我带来很多，从起点到终点，只有不断前行，不断冲刺。是的，对于一个IT行业的学徒，身体是至关重要的。现在的我还保持着每天锻炼的习惯，时长不定。至于出去走走，我是非常喜欢的。不一定要走多远，也不一定要有人陪伴。看着车水马龙的街道，观察浮世中的人们；眺望远方的明星，瞻仰落日余晖；沐浴鸟语花香，感慨一岁枯荣；欣赏美丽杏叶，展望路的远方……有句话如是说：读书和旅行，灵魂和身体总有一条在路上。旅行不一定要走多远，就像担水挑柴皆能悟道。

![The chapter five of my university periodic history](http://i.imgur.com/P1RucDC.jpg)

我是不喜欢玩游戏的，大学貌似只玩过极品飞车。诚然，极品飞车做得非常棒，现在的我还有意愿去玩下。每次毕业季就是失业季，大量的毕业生找不到工作。然后很奇怪的是，企业招不到合适的人，毕业生又经常抱怨找不到工作。刨根问底，不过就是大学生掌握的技能和企业需要的严重脱轨，何况很多大学生连学校的课程都没掌握。至于为什么没有好好学，我想大抵是太放纵，不能管住自己。放纵的方式，游戏功不可没。魔兽世界、地下城与勇士、多塔、CF……一连串熟悉的名字从脑海里浮现。班上很多同学熬夜玩游戏，甚至通宵。在考试前夕仍然每天沉浸在无止境的游戏中，通宵达旦，云烟雾绕，异味纷扰，在一片狼藉中尽情释放，时不时嘴里发出咒骂。我在想这是在世间活着，未必，应该是地狱。我经常发出这样的感慨，上天给你一个健康无比的身体，你却用他来熬夜玩游戏。是这样的，至于太容易得到的，我们往往都不珍惜。每天沉浸在虚拟的世界里的后果，大家可想而知，一学期挂无数，如此恶性循环。当然，我们不得不承认或许他们会比我们发展得好。适当的玩游戏是非常值得提倡的，但如果太放纵自己，将会一步步走向堕落的深渊。我记得有一个经济学家说过，一个玩游戏的民族是没有希望的。纵观现在游戏的发展，不管是手游，还是网游、页游，都是非常炙手可热的。公交车上，电脑旁边，只要有手机和电脑的地方，就一定有人在玩游戏。而且我观察过，公交车上10个人玩手机，9个都人都在玩游戏，剩下的1个，要么看视频，要么听音乐，很少看到看电子书的。至于那些在做游戏的公司，不知道是不是害了祖国的花朵。

前面提到我的娱乐方式还有看电影。我是比较喜欢看电影的，但我看绝对是看经典电影，或者好电影。人生苦短，何必在无聊的电影上浪费时间。对于连续剧，我是深恶痛绝，一个事情要扯一集的安排实在让我受不了。经典电影的启蒙还得从高中说起，那时我们每周日下午不上课，也不上自习，班主任利用这个时间为我们放映了很多经典电影，比如泰坦尼克号、第一滴血的那几部、美丽心灵、真实的谎言、勇敢的心、贫民窟的百万富翁、当幸福来敲门等等，一堆人围着一块大大的屏幕，磕着瓜子，在漆黑的只看到屏幕亮光的氛围下享受视觉的体验和心灵的拷问。后来到了大学，基本上是独享好电影，或者和几个好友一起去电影院看电影。独享的电影大多是同学推荐的，还有一部分是自己找的。看了很多韩国和日本的电影，让我改变了对日韩电影的印象，并且对他们的电影心生敬畏。最让我感慨的就是日本导演拍的《入殓师》，不正是体验了日本的手工艺精神。当对找工作迷茫，或者是对当下从事的工作不喜欢，不妨看下这部电影，相信会得到很多启发。看完好电影，我有一个习惯，那就是写影评或者感受。这样会更深刻的懂得电影想反映的主题。至于去电影院看电影，大学才有的。对于我这个乡巴佬，以前都没去电影院享受过。我去电影院看的第一部电影是3D版的泰坦尼克号，电影票都是赠票，只花了20块钱买了一个纸质的3D眼镜。看完电影后，别提多兴奋。至于找电影，豆瓣网确实是不错的地方，但更靠谱的就是有品位、趣味相投的同学推荐的电影。豆瓣网是一个文艺网站，上面写的很多影评还是颇具参考意义。电影中经典的台词往往让我大为感叹，比如《阿甘正传》里的，「Life was like a box ofchocolates, you never know what you’re gonna get」。再比如《了不起的盖茨比》中的，「It eluded us then,but that'sno matter to-morrow we will run faster, stretch out our arms farther...and onefine morning. So we beat on,boats against the current, borne back ceaselesslynto the past」。每一部电影给我带来的东西都不一样，比如《当幸福来敲门》让我懂得面对逆境时保持乐观，比如《阿甘正传》带给我人性的可贵、执着和天生我材必有用的信念，比如《地心引力》带给我视觉的震撼……喜欢看电影，我想应该是一种生活方式。

最后一种娱乐方式就是写作。我是喜欢写点东西的。我不太善于用语言表达，更偏向用文字来表达自己。我想上天都是公平的，你在某方面缺失的，定会在另一方面弥补。当写玩一篇文章，得到别人的赞美，那喜悦之情难以用语言来表达。我维护着一个公众账号，从来不会因取悦读者而写自己不想写的文章。我就是我，不会因他人的意见左右而改变。倘若字里行间能给读者带去丁点你想要的，那定是我最大的欣慰。

本篇文章轻描淡写的描述了我的娱乐方式，不管是SNS、游戏、出去走走，还是看电影、写作，**我都希望我做的事情有那么一点意义。**

未完待续。

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/35778205" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="" height="16px" width="16px" border="0" alt="" /></a>

题图来自：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/35778205" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="CUIT 银杏" height="16px" width="16px" border="0" alt="CUIT 银杏" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
